有冇人試過用念力起身？

前排同朋友去旅行
例如我地傾好左8點起身9點出門口，咁大家就較8點鬧鐘
但因為我地4個要輪流用廁所刷牙洗臉，咁有人要早啲起身
其中一個朋友勁抵得諗，佢自己早多半個鐘7點半起身
咁開頭幾日都冇為意既
直到第四日...我開始覺得好奇怪...
...
點解我朋友可以日日早我地半個鐘起身
而我地3個係冇聽過任何鬧鐘聲被嘈醒
而每日我地起身既時間都唔同架喎，即係唔係因為習慣某個鐘數起身
問左佢之後...
佢話佢自己個腦諗住幾點起身就可以幾點起身
...

我先諗返起...自己細個既時候都試過
小學既老師教我地只要訓教既時候諗住幾點起身就起到架啦
我細個有時都會咁做，發覺真係Work
但隨住年紀愈來愈大已經冇再試，因為依賴左鬧鐘
但今次同完朋友去旅行，佢日日都係咁準確咁起身
佢仲話佢呢幾年日日都係唔洗較鬧鐘，自己就可以次次都醒到
令我好驚訝念力既神奇之處！！！！！

想問下大家有冇都試過用念力起身？
未試過既可以試下
一次唔得，可能下次得
試多幾次可能日日都得

我都係咁，咁多年都無用過鬥鐘，係有時飲大佐先會失效

試過但唔係成日得 利申呢排都試過

冇試過 但如果第二日有緊要事 會自動波好早醒

未去到呢個level 但有時一起身嗰下會feel到而家幾點，跟住望一望電話，咦，又真係差唔多喎
有冇人都係咁

細個得
但細個日日同時間訓覺同起身
大個就無試過

lm

我想試下我朋友係咪真係每次都咁神奇
就建議話夜晚飲酒，睇下佢飲酒後仲起唔起到身
不過我地大家都唔係好飲得，飲到少少醉意就訓啦
點知佢第二日都係如常起身

有無咁痴線

我有時都會因為有重要事自己早左好多醒
但用念力神奇在於自己想7點起身就真係7點

唔得啦
好難準到咁

可以試下

好似發現新大陸咁

我講得誇張左添，未必真係7:00既，可能有誤差5-10mins

都好難

仲要係去旅行，身體唔適應嘅時區，都照樣準時起身

係，唔記得左講
日本時間快一個鐘佢都跟當地時間起到

永遠早過set 好嘅鬧鐘起身

我老豆訓晏教可以keep住同一個時間訓醒，而我自己可以做到早醒，但凖時好難喇

自己只要訓之前同自己講第二朝要xx點起身
就會係果個時間前兩三個字自己醒

即係例如第二日要7:30起身，可能7:15就會醒
但大前提係要真心同自己講 唔係淨係門面口頭上講完就即刻訓

可能1999但同我一樣既人會知我講咩

我明
一定要臨訓前講幾次

我媽都得

試過第二日有重要野做
臨訓係咁同自己講而家幾點幾點,要幾點幾點起身
真係差唔多時間起身
不過唔係次次得
太緊張太在意反而會失敗

我係心裏面係咁諗 我要7點起身...我要7點起身...我要7點起身...

不過大個左成日訓教時好多野煩 好多野諗
所以就冇再咁做

其實呢個好似人本身既一個功能黎

打漏左個係字

其實係咪人腦訓左教都仲有計算
例如你諗要幾點起身
個腦會自動幫你計要跳幾多秒
咁人腦計秒未必好準確
所以有誤差+/-5至10分鐘起身

坐車訓覺唔知點解可以早一個站自動起左身

依家先發現呢樣野原來咁平常

我覺得呢個係習慣左
搭開知道大約距離同時間

好多時試過係考試前一日溫到4點之後想瞓兩個鐘，個腦不斷諗唔好瞓過龍，之後一醒個刻啱啱好6點

唔係個個都得
只要訓前重複諗幾次第朝通常都會早15~30分鐘起身

日日都得 不過次次都會快過鬧鐘2-3分鐘起身

啱喘先訓過龍走左堂

留名學野

都幾經常會咁
早過鬧鐘少少（10分鐘內）起身

生理時鐘？

成日咁做
多數第二日例如8點起身瞓前係咁諗8點要起身較埋鬧鐘防止失效
起身個下多數鬧鐘都係未響
試過直頭早醒左一個鐘

好想知點做到

好細個開始已經係依賴屋企人同鬧鐘

小學讀下晝班 嗰陣朝朝唔使鬧鐘都可以九點準時起身睇閃電傳真機
而家唔得了

唔可以控制到幾點醒 但日日都六七點醒又訓唔翻 所以返工返學都唔會較鬧鐘
我成日都同自己講醒唔到咪直接唔返囉
結果仲未試過醒唔到

我得 由細到大
但唔知係咪咁搞到個人好精神緊張

訓前諗住幾點醒
例牌早半小時起身

關咩念力事
最多人講一係叫生理時鐘一係用潛意識
念力起身依個term真係on9
btw平時會做到 但唔夠訓的話就難啲
同較鬧鐘通常都係早過鬧鐘醒
成日覺得較鬧鐘依個動作都係為左話比自己潛意識聽幾點要清醒，同埋防止再訓，而唔係叫醒自己用

細個果時得，可能係因為每日有固定作息時間

試下諗到好似剪片咁
搵你想起身嗰鐘數
然後諗而家訓到起身有幾耐
之後cut後前前後後淨係要嗰段咁
我中學咁做係幾work

試過
訓之前諗聽朝幾點起身
有半個鐘誤差

用過念打J

認真，試過扯扯下射左

試過2次 一醒 下一秒個鬧鐘就響
不過如果關左用依種能力起身 有一日無啦啦失效咪仆街
雖然鬧鐘都有機會壞

睡眠傳心師

坐巴士到站會自動起身

曾經得，但返左份遲到冇乜所謂既工後，就冇左呢樣技能

有無諗過睇醫生

有時間觀念嘅人就可以
我老豆都係咁
隨時隨地問佢依家幾點佢都可以精確到分鐘答到
佢自己就係自己嘅鬧鐘
想幾點起身就可以幾點起身

利申 1D都冇遺傳到

身體狀態最好個時係可以早鬧鐘幾分鐘醒

平時都work，一返工自動disabled左個function

真係work
尋日夜晚醒起隻貓得返少少糧
同自己講要早少少起身
今日7點就彈左起身
衝左出去買糧

成日都可以起鬧鐘響前幾秒起身

其實每個人都得 只要有足夠睡眠時間

有 經常係鬧鐘響前五分鐘起身

試過 訓之前同自己講左十幾次
聽日要幾點起身 之後就好準時起
但真係唔係成日work

想學 有時鬧鐘斬聽唔撚倒

最近想日日都9點起身
然後最近起身都係8點5x分起左
因為早上起身會覺得多左時間打機
btw又好似真係work

有丫，每次諗住第二朝幾點起身就會訓唔著，諗下諗下就夠鐘起身

細個日日同時間訓同起身 但諗番轉頭 又好似冇話要控制自己幾點一定要醒

依家日日都係咁 點解唔可以調返轉
到時到候就訓得著

其實你好幸福, 即係訓得好好

通常第二日有野做, 訓前就會諗, 就會自然SET左鬥鐘係個心道, 好自然就會起到

我覺得係個人太精神緊張引起

不嬲都可以
就算較左鬧鐘 都一定早過個鬧鐘小小醒

訓前望住個鐘諗幾點要起身就得

成日早咗半個鐘起身跟返訓
每五分鐘醒一次 仲辛苦過直接醒

今晚試下

我可以發夢起身

以為自己醒咗起咗身
其實瞓到唔知醒

如果訓前係咁諗住個起身時間
訓個陣會唔會冇咁放鬆

中學果時得

成日早過鬧鐘一分鐘起身
然後按息鬧鐘

細個訓覺意識到
到發緊惡夢而又未夢到最恐怖個part嘅時候就可以念力起身，cut左個夢佢

其實唔難
無論個鬧鐘較幾點都會早過佢醒

周不時都早過個鬧鐘少少起身，係佢響之前熄左佢

試試諗住第二朝要早起身就會訓唔著
試過幾次就咁通咗頂

以前暑假番大陸，無鬧鐘，朝朝早準時起身開電視睇gundam seed

自膠

有冇諗過叫佢表演用念力屌閪

我都成日咁做

連飲醉酒都可以用念力起身

係有時會有啲誤差

但只會早唔會遲

可能早兩三個字

我用破冰轉身起身

睇完呢篇覺得原來咁多香港人壓力咁大，精神咁緊張

放假日子 念力會令我喺平時翻工嘅時間起身

試過訓前同自己講3點起身睇波 點知一醒見到個鐘2點58分

多數有緊要野做個腦好緊張就會做到
但係都係由得自己訓舒服d

好普通

人好似有樣野叫做時間感

有冇人試過用念力屌死on9仔？

岩岩今朝試左
Set左9:10alarm
最後8:47醒左

每日都係咁

睡眠質素唔好？

小學得
有一晚太夜訓之後就斷左了

我唔知自己係咪 但每日都會早過鬧鐘幾分鐘醒起身

搭車經常用到 通常一起身就會啱啱好到站 我都唔知點解

連登仔之日常：念力起身

雖然好on9 但係訓前講十次6點醒 就一定6點醒到 前排起身溫書日日都咁做

間唔中會用, 不過好徙MP

認真 試過一排超級準時 唔差唔超過3分鐘地六點半起床
個陣冇催眠自己話要特定呢個時間起身
純粹中意早d翻學校然後一個人靜靜地做要交嘅功課

我係度諗其實人會唔會受日照而影響
加上本身宇宙嘅運作極穩定同埋古人祖先一向都唔會夜行 所以身體能夠自行判斷黑夜時長 達致類似時鐘嘅效果

我較九點鬧鐘，可以八點五十九分醒左然後喺佢響前整熄佢。成日都做到。

利申好驚個鬧鐘響。

same here

只係佢無訓過

同你一樣
次次都係鬧鐘響前兩三個字自己醒
後尾鬧鐘都廢事較

[sosa就咁睇標題，以為係真係訓係度跟住成個人身體起身個種

返學同去旅行就會
不過一到假期就失效

其實哩啲原本係應該人人都有嘅本能嚟
只不過大部份人習慣俾鬧鐘迫醒自己
哩一種本能就會慢慢退化
特別係如果你經常性咁咁用貪睡功能貪睡再貪睡
身體直頭會適應左你無視鬧鐘聲嘅習慣
甚至會搞到聽唔到鬧鐘聲而搞到遲左返工話重要活動

如果想重新喚醒返哩一種本能其實人人都得
可以先試下由：

1. 每次訓之前腦裡面諗要幾點起身，同埋要諗因咩事要嗰個時間起身，要令個腦覺得有相當高嘅重要性，因為當你意識到有重要性嘅時候其實係會分泌激素令你清醒，情況就好似細個嘅時候第二日有活動玩太興奮瞓唔著或者提早彈起；相反，如果你覺得起身根本就無所事事，你好大機會會起唔到身，情況就好似放假而又冇特別嘢做嘅時候，自然會瞓得多又難起身

2. 其次就係盡量控制總睡眠時數一樣，即刻如果想早啲起身就早啲瞓，唔好平時瞓開6個鐘，今日突然又提早起身所以瞓得3個鐘，身體適應唔到嘅話就算你有意志力都打唔贏睡意

3. 鬧鐘就照樣較，但就要意識自己要比鬧早響之前更早起身，慢慢俾自己習慣

4. 切勿用貪睡功能返上床訓，起身㩒停個鬧鐘就去仲個涼清醒下啦仆街，返上床瞓就注定唔撚會成功

利申：平時瞓開5個鐘一日，近排玩緊睡眠實驗練習瞓2個鐘一日

試過有日有啲好重要嘅事要好早起身，就算較咗鬧鐘都好驚起唔到
最後喺鬧鐘響前一分鐘自動波醒咗

早過鬧鐘十分鐘 醒 然後等佢響
我以為得我有呢個super power 添

呢個真係work

其實你朋友只係較咗震機mode
見你咁好奇先至撚化你

事實係，自己本身習慣左一晚訓幾多個鐘，eg:7 ，所以通常around 7個鐘後就自動起身，你試下逼自己2個鐘後起身，一定唔得

咁耐都未有曹博士出現

有諗過下要幾點起身 瞓醒望下真係大概嗰個時間

不嬲都唔使用鬧鐘

淨係試過坐巴士地鐵喺落車之前啱啱好瞓醒

潛意識黎
潛意識書有教/講呢樣

淨係搭巴士試過
但係番工唔敢, 我接受唔到失敗ge後果

有冇人試過念力打丁

永遠第日有重要嘢做，面試見工咁，都一定早鬧鐘幾分鐘醒

試過
每日起身早一兩分鐘熄鬧鐘
好準時

我每日都早過鬧鐘少少起身

成日都係咁
以前較咗7點起身 6:55 6:56呢啲時間就會自動起
之後較8點 7:55 7:56又會自動起

on9 返開工 好多都得

new type

有時起身個腦會話我知幾點 再望下電話 竟然係一樣

搭巴士會有
次次都早一兩個站自動起身

以前做過實驗訓前催眠自己（睇書教）
指示自己第日要早過鬧鐘十五分鐘起身
真係work
宜家有緊要事要早起都會用呢個方法

所謂念力 好多時你都唔係處於熟睡

生理時鐘嘅功能黎

我試過用意志力起身
聽日7點要醒 平時生理時鐘九點半醒
同自己講聽日7點唔起身就遲到 俾d壓力自己
結果第二朝六點四十幾分就醒左 鬧鐘都未響

我都得，要自己聽日起身就真係聽日起身，未試過後日起身

番工要8點起身 10次有7 8次都係0745-0755醒
好撚燥

有

我通常係要起身前既1-2分鐘自然醒

例如諗定聽朝8點起，跟住就會喺7:58-59自己醒左，跟住較熄個鬧鐘。

跟住就遲到

樓主講起我先諗返起 我細個好似有排都試過
以前會係咁諗要幾點起身 例如要九點醒 然後就會合埋眼係心入面講十次 第二日就差唔多九點一二醒
不過唔記得左之後做咩冇繼續咁做了

呢個只限於平時生活無咩壓力無咩緊張先有效

我係以為自己有念力起左身刷牙，點知過撚哂鐘發撚緊夢

我反而會早一個鐘

用開念力
隔空屌人

我試過
一諗到射波會俾人炒
即時用念力起身

試過幾次 但係唔準確
起碼會早一個鐘醒
同埋係有緊要事或者重要既約會先work

如果係定時習慣起身，呢個好易

如果真心同自己講，有重要野做，真係可以自己set時間，誤差真係10分鐘左右

本能

小學開始已經係咁

你哋無諗過古代人點起身咩
朝朝果個時間彈起身耕田
(其實都有雞做鬧鐘嘅)

我男朋友都係咁 咁多年來都係念力起身
理解唔到

好多時都
不過安全起見都一定會set 番鬧鐘

要咁岩果個週期既附近
例如你週期係3粒鐘
咁你最易醒既時間就係3 6 9 around呢d時間

所以你要係第7.5個鍾起身會特別難

好似同大腦輸入指令咁
越重要就越有效
無論幾攰 個身體都會自動波預左個時間起身

人腦係勁既

講習慣嘅姐，由細開始就唔難
除左病或者食左藥或者飲大左，基本上訓前諗著咩鐘數訓醒（set朝4-10點先得），就5-10分鐘前醒，所以鬧鐘一年響唔到幾次（鬧鐘只set震冇聲），成世人未試過訓過龍遲到

仲有時差零影響，歐遊都一樣得

身體好D既時候真係每日準時醒(鬧鐘未響)
唔知係咪每次都比人嘈醒

一開念力會全晚訓唔著,每個鐘搭正就醒

2個鬧鐘都叫唔醒

以為叫潛意識
原來叫念力
有重要野做就會 平時用鬧鐘

周不時會喺鬧鐘響之前幾分鐘醒咗

差不多日日都係咁，基本上唔洗用鬧鐘。

我平時夠訓或者訓得好既話都做到
其實我懷疑識念力起身既人都係好醒訓果類人黎
利申 我係 我都好想冇咁醒訓

得 如果係重要野訓前同自己講大概幾點起身 通常會早過鬧鐘起身

係車訓教都係喇
臨落車個陣就會自己醒左

買完波會自己睇
姐係3點開波通常5點完
會自己起身睇賽果

我入黎正想講
不過有時太信個腦會過咗站

日日起身返工都係啦

讀小學六年都係靠念力7點起身
但去到六年級遲過一次到之後就開始依賴鬧鐘

我有呢個能力 如果後一日有特別事
如 小學去旅行、中學要提早半個鐘番去抄工課、朝早五點趕廉航

早一晚set完鬧鐘再諗住個時間 第二日可以岩岩好早個鬧鐘幾分鐘醒

係

未試過訓著然後miss

知道第二日有野做會自動起身 不過都會較個鬧鐘保險d 但通常都係早過個鬧鐘十分鐘起身

除非真係好撚攰 如果唔係都得,訓前諗多幾諗(唔係鳩諗)通常就會早過個鬧鐘小小起身
有時放工定出街搭車返屋企 路程唔同 一上車又好 中途先訓定臨尾訓幾個站都好
一定會落車前一兩個站起到身 我諗都係同一樣野黎 潛意識個類
好神奇

巴打可唔可以留tg 傾下?